**寶血會嘉靈學校**（**Ka Ling School of the Precious
Blood**），是[香港一間由政府資助的](../Page/香港.md "wikilink")[天主教全日制小學](../Page/天主教.md "wikilink")，位於[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[深水埗](../Page/深水埗.md "wikilink")[海壇街](../Page/海壇街.md "wikilink")280號，鄰近[深水埗公園](../Page/深水埗公園.md "wikilink")。

## 簡史

寶血會嘉靈學校由[耶穌寶血女修會在](../Page/寶血女修會.md "wikilink")1969年創辦，校址於舊[元洲街邨第四座與第六座間](../Page/元洲街邨.md "wikilink")，為邨內三所標準小學之一。六十年代的標準小學校舍設備簡單，需要與屋邨共用操場。1990年代，因[元洲街邨重建緣故](../Page/元洲街邨.md "wikilink")，於1999年由[元洲街邨遷到海壇街現址](../Page/元洲街邨.md "wikilink")。在2001年正式轉為全日制學校。

## 軼事

在1982年[元洲街邨安安幼稚園斬人案中](../Page/元洲街邨安安幼稚園斬人案.md "wikilink")，兇手李志衡亦從幼稚園衝入學校操場襲擊學生，令一名11歲學生重傷。

## 設施

校園共有30個課室，一座禮堂，一間中央[圖書館](../Page/圖書館.md "wikilink")、資源室、有蓋及露天操場、輔導室、視覺藝術室、2間音樂室、會客室、祈禱室、校牧室、教師休息室、醫療室、學生活動中心（G02室）、2間電腦室、一間英文活動室、一間玻璃屋、五樓陽台、飯堂。

## 校內團隊

  - 風紀：約有120人，分A、B、C隊。A隊在早會前當值，B隊在第一個小息當值，而C隊則在第二個小息當值。
  - 圖書館管理員：約有80人，分別在星期1至5當值。每組有15人。由一個老師、一位助手和5個組長看管。
  - 服務生：約有39人，分別在星期1至5當值。
  - 升旗隊：約有40人，負責在操場升旗。
  - 基督小先鋒：約有90人，分1至2年級一組，3至6年級一組。
  - 小老師：約有10至20人，由5、6年級的學生去教導1、2年級的學生。

## 班級結構

每個年級有五班，分別是仁班、義班、禮班、智班和信班。

## 著名校友

  - [譚文豪](../Page/譚文豪.md "wikilink")：香港立法會議員
  - [余翠怡](../Page/余翠怡.md "wikilink")：香港[輪椅](../Page/輪椅.md "wikilink")[劍擊運動員](../Page/劍擊.md "wikilink")
  - [馮盈盈](../Page/馮盈盈.md "wikilink")：香港女藝人（2006年畢業）

## 注釋

## 外部連結

  - [寶血會嘉靈學校](http://www.kalingpb.edu.hk/)

[Category:深水埗](../Category/深水埗.md "wikilink")
[Category:香港天主教學校](../Category/香港天主教學校.md "wikilink")
[Category:深水埗區小學](../Category/深水埗區小學.md "wikilink")
[Category:1969年創建的教育機構](../Category/1969年創建的教育機構.md "wikilink")